# Проект для команды ШИФТ
REST-сервис просмотра текущей зарплаты и даты следующего
повышения. Из-за того, что такие данные очень важны и критичны, каждый
сотрудник может видеть только свою сумму. Для обеспечения безопасности, реализован 
метод где по логину и паролю сотрудника будет выдан
секретный токен, который действует в течение определенного времени. Запрос
данных о зарплате выполняется только при предъявлении валидного токена.

Согласно заданию необходимо использовать библиотеку FastAPI. https://fastapi.tiangolo.com/
Я также позволил себе использовать FastAPI-users. https://fastapi-users.github.io/fastapi-users/10.0/

## Подготовка и запуск проекта
### Склонировать репозиторий на локальную машину:
```
git clone git@gitlab.com:nino2262822/project_to_cft.git
```
## Для запуска необходимо:
* Создать виртуальное окружение:
 ```
py -m venv venv
```
* Активируйте виртуальное окружение:
```
source venv/Scripte/activate
```
* Установите из файла requirements.txt все необходимые библиотеки:
```
pip install -r requirements.txt
```
* Необходимо развернуть базу данных. В проекте использована БД PostgreSQL. 
В репозитории приложен Dump тестовой базы, которую можно использовать для проверки работы сервиса.
* Cоздайте .env файл и впишите:
    ```
    DB_NAME=<имя базы данных postgres>, использовал postgres
    DB_USER=<пользователь бд>, использовал postgres
    DB_PASSWORD=<пароль>, использовал postgres
    DB_HOST=<db>, использовал localhost
    DB_PORT=<номер порта>, использовал 5432
    SECRET_AUTH = <секретный ключ>, использовал SECRET
    ```  
* Запустите сервис на локальной машине:
```
uvicorn main:app
```
* Если все выполнено верно, то по ссылке http://127.0.0.1:8000/docs Вы найдете документацию с примерами запросов

Примеры запросов:
* Для регистрации пользователя нужно использовать метод POST http://127.0.0.1:8000/auth/register
```
{
  "email": "user1@mail.ru",
  "password": "gfhjkmlkzgjkmpjdfntkz1",
  "is_active": true,
  "is_superuser": false,
  "is_verified": false,
  "username": "user1"
}
```
Обращаю Ваше внимание, что поля "is_active", "is_superuser", "is_verified" заданы надстройкой fastapi-users 
и при любых введеных значениях будут переопределены.

* Для авторизации пользователя нужно использовать метод POST http://127.0.0.1:8000/auth/jwt/login
Авторизация происходит с помощью email и password
http://127.0.0.1:8000/docs - пройдя по ссылке в методе авторизации вы увидите два обязательных поля username и password
в поле username необходимо ввести почту, указанную при регистрации. К сожалению с этим вопросом не успел разобраться. 

* Для завершения сессии необходимо использовать метод POST http://127.0.0.1:8000/auth/jwt/logout

* Для получения информации о заработной плате сотрудника, а также планируемой даты его будущего повышения необходимо 
использовать метод GET http://127.0.0.1:8000/salary_auth 
Запрос выдаст информацию авторизованного пользователя.

Первый опыт работы с FastAPI. прошу сильно не критиковать.
